{
  "Mascon not detected. Plug in your mascon and press Enter to retry.": "未检测到Mascon。请插入Mascon并按Enter重试。",
  "Available joysticks:": "可用摇杆：",
  "Select joystick number: ": "选择摇杆编号：",
  "Invalid joystick number.": "无效的摇杆编号。",
  "Invalid input! Please enter a valid integer.": "输入无效！请输入有效的整数。",
  "Failed to open joystick.": "无法打开摇杆。",
  "Using joystick #": "使用摇杆 #",
  "Select output mode:": "选择输出模式：",
  "Up/Down Arrow Keys": "上下箭头键",
  "Mouse Scroll": "鼠标滚轮",
  "Enter mode (0 or 1): ": "输入模式（0或1）：",
  "Invalid mode. Defaulting to Arrow Keys.": "无效模式。默认为箭头键。",
  "Invalid input! Please enter 0 or 1.": "输入无效！请输入0或1。",
  "No joystick assigned. Some features may be unavailable.": "未分配摇杆。某些功能可能不可用。",
  "Settings": "设置",
  "Current values:": "当前值：",
  "Joystick debounce ms: ": "摇杆去抖动(ms)：",
  "Up/Down Arrow delay ms: ": "上下箭头延迟(ms)：",
  "Mouse scroll delay ms: ": "鼠标滚轮延迟(ms)：",
  "Output mode: ": "输出模式：",
  "Arrow Keys": "箭头键",
  "Joystick: ": "摇杆：",
  "Remap lever positions": "重新映射杆位置",
  "Other input mapping (horns, credit, test, debug)": "其他输入映射（喇叭、投币、测试、调试）",
  "Language": "语言",
  "Enter number to change, '": "输入要更改的编号，'",
  "' to reset to default, '": "' 恢复默认，'",
  "' for help, or '": "' 获取帮助，或 '",
  "' to leave settings: ": "' 离开设置：",
  "Settings reset to default.": "设置已恢复为默认值。",
  "Language changed!": "语言已更改！",
  "Invalid option.": "无效选项。",
  "Esc pressed. Exiting...": "按下Esc键。正在退出...",
  "Input translation is active! Move the lever to send input ^w^": "输入翻译已激活！移动操纵杆发送输入 ^w^",
  "Neutral position!": "中立位置！",
  "Tab": "Tab键",
  " to open settings menu.": " 打开设置菜单。",
  "Esc": "Esc键",
  " to exit.": " 退出。",
  "Settings Help": "设置帮助",
  "Map big horn pedal (maps to Enter)": "大喇叭踏板映射（映射到Enter）",
  "Press the joystick button you want to use for the big horn, or press Enter to clear mapping.": "按下要用于大喇叭的摇杆按钮，或按Enter清除映射。",
  "Map small horn pedal (maps to Spacebar)": "小喇叭踏板映射（映射到空格键）",
  "Press the joystick button you want to use for the small horn, or press Enter to clear mapping.": "按下要用于小喇叭的摇杆按钮，或按Enter清除映射。",
  "Lever-to-Key": "杆到按键",
  "Change joystick": "更换摇杆",
  "Set a key for each lever position. Enter a single character (e.g. a, 1, space), or a Windows virtual-key code (e.g. 0x41 for 'A', 0x31 for '1', 0x25 for Left Arrow, etc). Enter 0 for none.": "为每个杆位设置一个按键。输入单个字符（如a、1、空格），或输入Windows虚拟键码（如0x41代表‘A’，0x31代表‘1’，0x25代表左箭头等）。如不设置请输入0。",
  "Invalid input, keeping previous value.": "输入无效，保留原值。",
  "Lever-to-key mapping updated!": "杆到按键映射已更新！",
  "Other Input Mapping": "其他输入映射",
  "Big Horn Pedal": "大喇叭踏板",
  "Small Horn Pedal": "小喇叭踏板",
  "Credit": "投币",
  "Test Menu": "测试菜单",
  "Debug Mission Select": "调试任务选择",
  "Clear all mappings": "清除所有映射",
  "Return to settings": "返回设置",
  "(not set)": "(未设置)",
  "mapping cleared.": "映射已清除。",
  "mapped to button ": "已映射到按钮 ",
  "All input mappings cleared.": "所有输入映射已清除。",
  "Select option:": "选择选项:",
  "Increase if the lever input \"teleports\" or jumps unexpectedly.": "如果杆输入出现“跳跃”或意外跳动，请增加该值。",
  "Decrease to reduce input lag, but too low may cause instability.": "降低该值可减少输入延迟，但过低可能导致不稳定。",
  "Increase if some up/down arrow keypresses are not registered in your game.": "如果游戏中有上下箭头键未被识别，请增加该值。",
  "Decrease to reduce input lag, but too low may cause missed or repeated inputs.": "降低该值可减少输入延迟，但过低可能导致漏按或重复输入。",
  "Increase if some mouse scroll events are not registered in your game.": "如果游戏中有鼠标滚轮事件未被识别，请增加该值。",
  "Decrease to reduce input lag, but too low may cause missed or repeated scrolls.": "降低该值可减少输入延迟，但过低可能导致滚动丢失或重复。",
  "Select a different joystick by number.": "通过编号选择其他摇杆。",
  "Move the lever to each position as prompted, then press Enter.": "按照提示将杆移动到每个位置，然后按Enter。",
  "Press Enter without moving to skip a position.": "不移动直接按Enter可跳过该位置。",
  "Assign a keyboard key to each lever position (for mode 2).": "为每个杆位置分配一个键盘按键（用于模式2）。",
  "Adjust these settings to balance responsiveness and reliability for your setup.": "调整这些设置以平衡响应速度和安定性。",
  "Lever-to-key mapping is only available in mode 2.": "杆到键的映射仅在模式2下可用。",
  "Current:": "当前:",
  "Big Horn": "大喇叭",
  "Small Horn": "小喇叭",
  "Test": "测试",
  "Debug": "调试",
  "Map ": "映射 ",
  "Press the joystick button you want to use, or press Backspace to clear.": "按下要使用的摇杆按钮，或按Backspace清除。",
  "credit (LeftShift+C)": "投币 (LeftShift+C)",
  "test menu (RightShift)": "测试菜单 (RightShift)",
  "debug mission select (LeftShift)": "调试任务选择 (LeftShift)",
  "small horn pedal (Spacebar)": "小喇叭踏板 (空格键)",
  "big horn pedal (Enter)": "大喇叭踏板 (Enter)",
  "Mascon Lever Input Translator": "Mascon输入翻译器",
  "Press ": "按下 ",
  "  Mascon Lever Input Translator": "  Mascon输入翻译器",
  "Enter": "回车",
  "Set lever-to-key mapping (mode 2)": "设置杆到键映射（模式2）",
  "Output mode": "输出模式",
  "Mouse scroll delay ms": "鼠标滚轮延迟(ms)",
  "Up/Down Arrow delay ms": "上下箭头延迟(ms)",
  "Joystick debounce ms": "摇杆消抖(ms)",
  "Debug": "调试",
  "Test": "测试",
  "Small Horn": "小喇叭",
  "Big Horn": "大喇叭",
  "Current:": "当前:",
  "Press the joystick button you want to use, or press Backspace to clear.": "按下要使用的摇杆按钮，或按Backspace清除。",
  "Lever remapping: Move the lever to each position as prompted, then press Enter.": "杆重新映射：按提示将杆移动到每个位置，然后按回车。",
  "If you want to skip a position, just press Enter without moving.": "如需跳过某个位置，请不移动杆直接按回车。",
  "Press Backspace to go back to the previous position.": "按Backspace返回上一个位置。",
  "Position ": "位置 ",
  "Move lever, then press Enter... (Backspace to go back) ": "移动杆后按回车…（Backspace返回）",
  "Went back to previous position.": "已返回上一个位置。",
  "Already at the first position.": "已经在第一个位置。",
  "Recorded buttons: ": "记录的按钮: ",
  "Remapping complete!": "重新映射完成！",
  "Tab pressed. Opening settings menu...": "已按下Tab键。正在打开设置菜单...",
  "Map joystick buttons to special functions like the big horn pedal (Enter), small horn pedal (Space), credit (coin), test menu (RightShift), and debug mission select (LeftShift).": "将摇杆按钮映射到特殊功能，如大喇叭踏板（Enter）、小喇叭踏板（空格）、投币、测试菜单（RightShift）和调试任务选择（LeftShift）。",
  "Change the language used for all menus and messages.": "更改所有菜单和消息使用的语言。",
  "Available profiles:": "可用配置文件：",
  "Enter profile number to switch, 'n' for new, 'd' to delete, 'c' to copy/duplicate, or 'q' to cancel:": "输入要切换的配置文件编号，'n'新建，'d'删除，'c'复制/重复，或回'q'取消：",
  "Profile created and switched!": "配置文件已创建并切换！",
  "Invalid or duplicate profile name.": "无效或重复的配置文件名。",
  "Profile deleted.": "配置文件已删除。",
  "Cannot delete Default profile.": "无法删除默认配置文件。",
  "Failed to delete profile.": "删除配置文件失败。",
  "Profile switched!": "配置文件已切换！",
  "Profile duplicated!": "配置文件已复制！",
  "Failed to duplicate profile.": "复制配置文件失败。",
  "Invalid profile number.": "无效的配置文件编号。",
  "Enter new profile name:": "请输入新配置文件名：",
  "Enter profile number to delete:": "请输入要删除的配置文件编号：",
  "Enter profile number to duplicate:": "请输入要复制的配置文件编号：",
  "Enter new profile name for duplicate:": "请输入复制用的新配置文件名：",
  "Unrecognized character. Please enter a valid key or code.\n": "无法识别的字符。请输入有效的按键或代码。\n",
  "Invalid input! Please enter a valid key or code.\n": "输入无效！请输入有效的按键或代码。\n"
}
